計劃/預備報PhD討論區

有興趣傾下academic發展既巴絲入黎啦

預備報poly hd

都可以傾呀

香港Mphi仔留名

樓主想去邊度讀

我都想

其實有無巴打分享下揾master 心得，degree 物流無撚用想轉行

樓主個名

唔通econ撚

計劃緊報美帝 你係三大mphil?

可以呀 介唔介意講多少少你計劃點轉 同埋意向係點

講多d啦

接近係啦 我都有d影響力

我本身MSc Science of Environment and Energy grad，好想搵啲同環境教育有關嘅PhD研究嚟做，但香港好少

外國bsc grad可以直接讀phd 我打算一grad就phd

以香港academia既大環境黎講 一定係以美帝歐洲PhD優先，有無睇過好似caltech, NYU eth zurich既資料？

打算報msc econ

講多少少background, 可能我母校幫到你

溫緊gre

有冇好方法溫

我都讀緊 d字痴撚線 如果係sci, soci sci, quan要接近滿分 awa 3.5 up

巴打準備報ECON PhD?
講多d得唔得

我研究興趣係behavioral econ, 所以會cross econ psy management. 我本身有個bachelor master, 而家研究緊apply

文科
Master黎緊開學

我仲洗唔洗進修

係邊到讀

你目標係咩

原本諗住有人留意到我個名 講吓笑啫

engine仔
日本讀緊master留名

真心左

我想識日本妹

老美好多都得

求分享

engine final year jj
日文n2
係咪要自己搵教授傾做乜研究
有冇入學試個啲野
有冇其他咩特別要求
應該1st hon 但而加讀得好吃力

倭國
去到的話，Phd想去歐美

巴打東京？

有 GRE, 你睇睇你個個有無subject test
同埋要同super夾interest

老美除左funding多，重係academia既中心

去到先算啦
好很難

當然competition 好大，但唔一定全ivy league ge

second tier既競爭都好大

除左成績，研究經驗都好緊要 睇下research centre lab有無機會啦

巴打讀緊咩

入咗lab 幾個月發現入錯lab,仲要捱多至少年半先走到

我果到唔算東京
東京同橫濱之間啦

我個係international program 唔洗日文成績 不過識就緊係最好啦
日本多數要搵左教授傾下先再交申請
我果陣要gre同toefl 冇入學試 但有skype interview

GRE 求攻略

唔關PhD事想搭單問問

喺外國讀bachelor 返黎想讀mPhil, 係唔係一定要有hon先得？

絕大多數都要有hon, 除非係好罕有既non hon 但有thesis

睇佢個MPhil requirement 話可以有special consideration with an additional exam. 有冇巴絲知大約考啲咩？我讀sociology 方面既野

engine 有gre
我見京都 東大啲入學試難到瀨屎
部分ug 學都冇學過

當然啦你講個兩間，特別係東大 最top

理科還好
我見有d人係日本用英文讀文科
真係心諗做乜春

係咪愈top愈用番英文？

理科我唔敢講
日本文科精華一定要日文

有無巴打行德/英PhD system

打算報 東京大學

好耐冇見

有機會再去東京同你飲酒
以可樂代酒

你堅定9up呀

要睇下有無funding, 同埋grad左好多時要做postdoc先

鏗哥而加gpa 幾多

我都係文科，ching報咩master?

我係日本讀
佢地基本上得mphli, 冇ma
依家合格左second choice
想報埋另一個研究科試下，最想係入果邊
果邊唔得就呢邊

plan緊咩

讀MPhil讀到好悶...但好多人問我會唔伯讀埋上去

巴打讀咩field? 認真要做academic真係要係裡面搵樂趣

唔想做就早離場好d
不歸路黎

喺香港報mphil難唔難 讀緊嘅巴打有冇心得？ 呢家讀緊八大文科，想報三大mphil

唔難 但對有心做研究巴既人 我成日都建議出走去讀PhD

文科，學士已經讀到非常灰機
都無可能繼續到落去

巴打分享下，諗唔到idea定追唔到quota?

理科人多
文科人少

外國撚 讀埋下個sem就grad 就算讀master都想留番係香港 但香港真係好似好難入咁
利申 讀緊psychology 係香港要再讀上去係咪難過登天

終於有巴打同field 唔會話好難但睇你行academic定practical?

思考慢，成績差，技不如人
唉

其實我想比較想讀Coun psych/ edu psych 但前者好似香港得樹仁有得讀 而且讀完係香港又好似冇乜發圍 後者競爭大到唔會輪到人呢d small potato讀

CS/EE JJ留名

大約都係諗住香港Mphil PhD出面讀

非三大UG文科JJ留名
想去三大讀mphil是咪要first hon先得

點解唔考慮出去讀

想去間好嘅U讀
雖然冇first hon好似冇咩資格咁講
努力追緊GPA

當然research interests match最重要，但係如果係top and second tier黎比，咁gpa都重要，因為個個都咁勁 如果本地u黎講，我覺得2:1都已經可以 最好有埋研究經驗

如果你個case係香港的確難，特別係後者 但你決定點都要番香港拎牌？

唔係英聯邦，好多地方冇hon呢回事
根本唔會問你

計埋high sch 係美國讀左6年 真係想番香港
係咪真係留番係呢邊好d呢真係 一黎覺得自己唔係讀書特別勁 再繼續係呢邊好驚哂屋企人錢 到時讀唔掂真係會令佢地好失望

Ug econ 準備讀pol sci master

唔該哂巴打s

Aim邊間

uk 個d啦 russell group 個d

想讀個PhD，但真係唔敢諗career

想報physics mphil
不過subject test 得890 （84%）

84%係percentile
好多人話香港人冇90%都唔掂
係咪

如果你有2:1, first, 你想入G5, 我可以幫幫你

Subject test真係痴撚線，巴打你溫左幾耐

3個鐘 冇時間溫，讀大學d course本身都打飛機都唔得閒
最慘係好多係因為冇學過而唔識

又唔洗擔心，career都係睇你PhD出咩paper, 一篇Quarterly Journal of Economics 就夠你搵大把工(FF mode)

sci

你會唔會太理想

真呃你做咩，top tier 唔睇數量睇quality, 我知有個associate prof tenure, 得7-8篇文, 但全部都係QJE AMR AMJ

Sci係咪都係睇paper quality唔睇quantity?

咁都要出到7 8 篇，篇篇都上晒神枱先得架
你咁計咪仲難過數篇數
我自己洗濕左個頭都唔會睇得咁樂觀

而句真 人地做到 唔代表我都做到

有興趣讀phd但唔知點入手

想問下:
係唔係拎唔到scholarship都唔好讀?
係唔係除左美國,其他地方都好難拎到ship?

做左少少功課
岩field既u 有英,美,荷

利申: 讀緊MA

今年非三大grad , first of class , poli sci (research interest : party politics, comparative, multiculturalism, devolution)
報左好多間u既mphil/ma, 最後去左荷蘭poli sci 第一(佢地自稱啦下，排名都ok既）既Research Master program (荷版MPhil)。block 1 成續有hon (cum laude)。

是關要讀2年，所以要aim 17-18 application cycle。準備今個暑假試下報Conference 同上summer method school. Year 2開學時再考GRE, aim 緊ivy league / oxbridge / UBC / McGill / ANU。
其實mphil 直上PhD 係咪難d? 我見gradcafe 好多case 都要報兩次先成功，完左mphil 再r份RA 做先再報所謂名校好似機會大d?

美帝以外既PhD唔一定admission=guaranteed funded. 所以有時會見到d oxbridge offer holder都比教授要求自己send application 搵funding. 當然都會見到PhD ad會講個position已經有咩咩公司support funding, 個d就學費全免. 但如果計埋housing raship taship, 就一定係美帝support得多, 因為佢地大部份admitted=funding guaranteed.

想報早大 mphil
但係本身要佢地lab 有位同佢地肯收你先得
唔使tofel 之類 msc 的話（香港grad的話）

有無日本讀mphil 既巴打可以share 下經驗？
生活開支點計？

mphil撚
發覺academic呢個field唔太岩我
諗住mphil grad算 再讀上去但唔係想做post-doc/PI 見識過佢地的苦況
純粹係為揾工讀phd會死人的

呢個post唔係ivy就英國top tier
都係出返去先

Both la
你出到nature, cell, Sci呢d一篇已經勝人地幾廿份

巴打咩科

Sci

唔會啦大家一齊傾啦

咁大家個evaluation 其實都差唔多

我覺得你AIM既同你profile 都match
其實唔一定mphil, 英制黎講, PhD需要你有master再上去, 以oxford為例會apply MPhil再上DPhil
而美制, 就好多本地undergrad直升PhD, 但好多做到既都係top tier, second tier, 所以如果想大機會D就讀個master先. 不過master對美制黎講唔係hard requirement

而個post有幾位日本巴打

MPhil對美制黎講只係因為好似讀左2年之後唔讀, 先比番個master你. 所以係美帝有MPhil唔係好事

我文科，理科我唔太肯定
有d要聯絡老師，有d係唔比聯絡
有d要tofel或者toeic, 有d佢本身有英文試
日本係好撚麻煩，間間規則都唔同
但一定要親身去考試面試
有時試題一定要去學校先睇到
人在外國好難報

超淫博士算唔算PhD?

其實Mphill係咪姐係做research?
想讀taught master 難唔難入?

算 有無d seed作為證據

相對上 taught 比 research master易上
但top taught master易唔易入就

3大econ 2nd low
想行academic但因為成績咁差先報msc

毒撚大學?

唔係

我三大mphil緊 入黎撘下爹

好多TOP既taught master都需要2:1, 所以......

好多入黎都係傾application 但無傾下學者內容

例如UCL MSc Econ, 你可以睇睇佢要求2:1

LSE重要要求first, 因為競爭太大, 除非你其他野好突出, 例如出過好多篇PAPER

所以冇諗過top tier#
打算報左local msc 先
外國要再睇

咁多唔同field 好難傾學術
我想讀個field香港幾乎不存在

好想入lse

介唔介意講多少少你background 成績 研究經驗

你咩field

Local MEcon

2:1三大
做過下ra咁

有得諗wor

希望啦
個科係lse都算熱門

想報咩科

IR

我識人讀 睇你個profile應該無問題, 之後睇sop LOR CV你點執啦

IR比起其他科算易入 香港好多lse IR

巴打介唔介意講吓science咩科？
利申: Chem，有意讀上去

執好少少份SOP
當年我報LSE MA Comparative 份SOP epic fail, 比人極速reject

交左啦
巴打寫咩野

報PHD搵professor傾係咪主要靠email?

係，除非有另外既network識到，但個種就可遇不可求

加油
讀緊Sci PhD

Yr3馬大社科撚留名
身邊無咩人傾到呢d野

想係英國讀Mphil/Msc ECON
Oxford Cambridge LSE UCL, e幾間點排?
如果美國個d又點?

係邊讀緊

所以先開post

讀緊 sci eng phd

香港咋

個時唔識砌application, 寫自己既立場寫得太明顯 咁可能英國佬鐘意偽中立，冇計啦
我宜家荷蘭份application 係第二輪寄出去既application, 份SOP寫虛好多，但用左好大篇幅寫個program點match interest , 最後入左

我覺得match最緊要

屌，收左皮
不過都預左

有冇人諗德國phd
淨係得bachelor
但係我老細話嗰度啲prof好大權
只要show到有料就冇所謂
但問題係我唔知自己算唔算

讀緊 不過好大權就唔知，間間唔同？

聽講都係間間唔同, 但就算無權, tum到佢肯幫你fight都係好事

不自量力地報左美帝PHD
使左成幾千蚊

咩科

回頭是岸ah....

利申: 仲有半年phd grad

psychology

你地幾多歲先讀Mphil/PhD？
pt定ft？

我program age range 係21-27，9成都係讀完bachelor 直上research master (btw, 荷蘭bachelor 仲係行緊三年制）
PhD 就再老d啦

名已留 準備報
有冇巴打分享下有咩要注意？

Undergrad一grad就 apply phd會否很離地

做得學術本身已經離地啦

Same field

我就黎29

黎緊問下人肯唔肯收

不要再說了

報左hkpfs

讀4年Full-time PhD

想問問有無係美國讀PhD既巴打 讀緊或者讀完都得

入到個field你就會發現,
佢係一個垃圾industry...

1. 老屎忽有排唔走都算,
仲要搾壓啲細既
有料有vision既就愈要打壓
做學生仲慘
你有好idea佢就會自己lam左佢
叫你做曬 但出文呢就佢first author

2. career只係會得兩樣野,
publication同grant
有意義既research 我都想做
但係要跟d hit topics 走先搵到grant, 先有文出
冇呢兩樣你又sustain 唔到個career
間間U請人都用呢兩項去quantify你既能力
咁真正讀phd 求知識既目的就會慢慢被沖淡

3. competition 好大
phd家下一啲都唔少見, 未到周街都係但都已經係common, 但係大學既位就得咁多
讀完要去到自己心儀既大學做就變得好難
或者係太多supply會壓你個offer/ 要你take up 多啲duty
搵你笨實

4. 好講network,
試過篇文鳩寫, 然後老細打去俾個做緊journal editor 個 friend, 一次revise 就出得
我都唔知自己做緊係咩 黑暗到呢
咁你話如果你冇network 搭到好老細, or 你老細唔gur你
你話點算

d 次序亂咁黎, 不分先後

總之, 就係回頭是岸啦

返唔切了

離開需要更大勇氣,
我grad左會拿拿林走人
黑洞黎

為左行呢條路
付出左好多，同時失去左好多
冇可能再回頭

止蝕離場定係一路沉淪
都係一種選擇
加油啦

但要知道...
繼續落去失去既可能仲多

最理想係咁

但我仍然好堅定 係咪好傻

你有冇經歷曬以上既point先
定係有啲美好既野我miss左

對我黎講
讀phd令我develop到一個好既mindset, design到一個有意義既study 同埋係related field有些少reputation係最滿足既

仲有用travel grant四圍飛去飲飲食食

我1-4都見過, 但係我都會繼續做

有無人有睇fb 這個phd只是我的負累個故仔

有無lin

留名

八大中文，打算行現代文學同外國文學個邊
諗緊MA，Mphil唔夠料同人爭
之後想上PhD係返本地揾位做research同教書。

但唔知點入手好

趁讀MA時mark定d supervisor

想係香港搵professorship一定係外國PhD畢業

我讀緊econ phd 做behavioral economics 建議大家唔係痴鳩左線都唔好讀phd

我之幾日去左edinburgh同adam smith個像影左相

媽，我痴撚左線好耐喇

睇field 有d field唔係

美帝phd係咪大部分都有scholarship？scholarship嘅範圍多數包啲咩？
想去讀科專科但又唔想增加屋企負責
唔該晒巴打

有冇心得

咁收得皮，冇錢出國

係 有d可能第一年無 要過埋個考試先有

Scholarship咪好似人工咁個個月出 你學費洗費都要自己俾 其實都係差唔多打個和

有冇特別有性興嘅地方/理論？

同field 巴打係邊做

美帝全包唔洗出錢 咁競爭大

係歐洲 講完邊個國家可能𣊬間被起底

邊有咁易起到 你做psycho定modelling個邊？

我做micro theory既behavioral economics

者係似colin camerer個邊

或者rabin benabou

邊門專科先 個個field唔同可以差好遠架bor

不過學巴打話齋咪就係好似打份工咁個個月有糧出囉，仲要交稅添

poly phD 讀到最尾個年我啲野做極都做唔晒

完全明白為左搵工狂寫paper

西方現代文學，中西比較文學，電影與文學，理論未有特別喜好

最緊要有advisor做類似野先

毒撚唔識老細

香港同英國honor制係咪parallel?
我city first hon係咪會唔當一回事？
想報英國msc

出到先得架

當

其實有冇客觀標準去判定一個人有冇足夠既能力去讀phd?

三大 BIOCHEM , GPA 唔高,可能就快跌走SECOND UP, D人好勁啊PK 都唔知有冇機會出去讀到MPHIL.....
開始思考到底係咪真係想讀
定係逃避社會而讀

我會話係 GRE
至少可以訓練到你 對 難以理解既生字 都適應到同有耐心去背

你係咪揾過其他u問mphil

無啊唔洗起底

三大工科first hon讀緊mphil得返1/3條命

真係關事咩，gre碌過到就得 同做研究關係唔大啦

碌都碌唔過呀

雖然好中，但兒時夢想唔想放棄
利申牛記master緊，下年想接DPhil，好撚大壓力，日日失眠

嘩
可唔可以講下讀咩科同點入到

Lm

如果係香港讀到mphil
去德國讀phd難唔難?

UST biochem?

唔難 有adv tim

我宜家bachelor 讀HRM, 想讀中大master Finance 係咪好難入？

講乜都假，最重要係搵倒一個肯關照你嘅老細

而你已經發現洗濕左個頭返唔到轉頭

但有時要佢肯關照，硬件上都要有咁上下打動到佢

諗住下年報美帝mfa 想入full funding 但好似難到仆街
之前做哂research 諗住報唔同tier 既u 可能大啲機會入到 好似u of michigan/ Rutgers u / u of virginia

下年上market 希望有大粒野關照

你既人生仲有好多年...
回頭既你賺左幾十年
繼續就會輸幾十年架喇

堅決頭也不回走人

見到前面都有讀緊chem既，
想問而家2nd up直接報本地phd係咪無咩機會？
而家都頭痕報咩好，有啲想去外國讀但係又無咩經驗。
同埋gre係咪必須，我見有啲加拿大既大學都唔需要交gre成績。
利申：有First author同跟名既既3分paper，做緊ra。

publications?

都幾迂迴
話說當年本地大學3rd hon
但supervisor知道我純粹唔岩讀呢科
幫我寫左靚reference去歐陸一級大學讀一年pre-master加一年M.A
M.A. 成績幾top 咁岩牛記Prof黎我地大學做Visiting 識左佢 而個Field又岩晒
原本想直上DPhil 但係原來佢係一個Soc Sci既Department
所以今年要先讀一年MSc 但要最少2:1 下年先可以接上去

未有啦 今年仲係taught

2nd up無問題啦，你仲要有paper
不過最重要都係睇你同個prof投唔投緣

讀個3大mphil再出國啦

Unexpected巴打

想讀philosophy 有冇recommendation
垃圾degree讀完好空虛

外國既話有

德國？

入黎輕輕一推
呢排又唔知第幾次輕歷完4
1-3覺得冇乜野 清者自清
4先係真正打擊意志
利申：土炮PhD final year

我覺得2都影響大架
你隨時做跟啲自己or個世界根本唔需要既野
為左大家既hit topic 而行
個個都狗衝去做
唔係啲grant哪會批你
真係sad but true

大家都係土炮final year wor....

我就覺得有冇意義呢樣野真係好容易一唔小心就主觀咗
畢竟呢個世界有90%嘅人唔係做緊research
唔係日日對住啲抽象嘅學問諗人生意義
適當地去接受呢個世界有微觀嘅所謂潮流其實無傷大雅
勿忘初衷
利申：讀Phy 勿相認

三大PhD grad咗留名

如果四十歲後先讀mphil會否太遲

不如講下你自己點解想讀
我之前有啲PhD同學成5張幾，成頭白髮都係咁讀

岩岩係英國MEng grad, 同過imperial college potential supervisor skype 過, 佢話拎offer 應該冇問題 但scholarship/funding 機會細

巴打們建唔建議我試下報土炮phD 定報其他國家好？

利申: 冇publications, field: EEE , interest: Plasmonic

有無得做TA/RA 幫補下
如果有都ok ge
土炮即係香港？但係local phd感覺係香港揾唔到professorship

不過都唔知三大會唔會收我
始終ug 間uni 唔勁
local phD 除左first hon 係咪仲要publications?

潛水潛耐左

Local既話已有publication好少 所以有既係好大既bonus

你哋有冇人30歲先讀PhD？

聽講既好多都有 好多人industry做左幾年野轉做academic

我有同學已經有兩個仔

讀緊三大msc留名

好平常好冇

👌

是咁的，本身讀econ，
出黎做野轉左做Data同program嘅IT狗
再讀番三大statistics taught master，
因為想行data Science條路，
順便舖路移民，

美國phd有冇得攞綠卡

加拿大多唔多ship?

仲煩緊搵prof寫reference letter

本身係邊讀 有錢既建議係美國讀taught master上

送禮+擦鞋=完美RL

有咩技巧
毒撚 淨係搵左fyp prof寫。
其他prof唔撚覆我

已經讀緊

回頭是岸呀各位巴打

利申: 已quit.

報左mstat 準備報埋ust big data

讀完Linguistics Bacheor 岩岩好得Second-up 但想讀個Mphil 咁係咪要再讀個taught master先會有人肯收

香港地收2nd up 既啫
最重要都係紙，紙同紙。

Apply phd可唔可同時approach不同大學既prof? 定還是一個一個試會比較好？

巴打LSE 定Oxbridge?

好撚憎某d prof 教書好能唔effective 垃圾notes同presentation 我睇YouTube 學得仲快

成個post 都係econ 人
d 人話：LSE EME, Oxbridge Econ, LSE Econ, UCL

德國PHD香港認唔認證?

咩科 想做咩 德國邊間大學

等我報下
橫掂EEE 都唔知有乜工 又想做research

睇咩field
Soci sci 黎講，一個undergrad絕難出一份paper

三大哂銀時mphil揮手
大家回頭是峰，RPg 無想像中咁好

大家搵左野做先過幾年先讀番啦
我果邊d老細都咁建議我
你如果係外國top/second tier PhD就可以一諗
香港d PhD就真係無用，只會令你負資產，無論係搵工定搵做research

我本來都想讀PhD，但我呢排搵工就知真係好慘（可能因為哂銀時）
d manager只係著眼我以前有無intern，同我拎咩degree無關
我唔係想話我以為拎住個mphil會巴閉d
而係慘在你呢5年/2年咩工/intern都做唔到，佢地要既係工作經驗

佢地係唔會體諒你呢幾年唔做得野導致你cv一片空白
就算你有intern，讀完phd，佢地都唔知仲count唔count你intern經驗

所以我好慶幸我無第一年mphil完左即轉phd，如果唔係我幾年後搵工實後悔

我暫時打完做幾年野，可能30-35歲再讀番個PhD(可能finance/econ)黎圓夢

巴打我本身都plan 緊移民美國
而家係香港讀緊三大細電
我係咪應該過黎讀taught master
Taught master 搵工移民定讀phd 移容易？

有冇人諗過去德國

有諗過下，果邊理工科係咪唔錯
但你預自己會係歐洲發展？
感覺上歐洲呢期經濟都唔係好掂

如果係finance/econ 歐美phd都唔怕直接讀嘅,讀呢2科就算唔做prof歐美industry個邊都好多選擇,當然前提係諗住唔一定返香港做野

無計啦science mphil已經行錯路
唯有做下野先再讀
最緊要係唔想long d所以過幾年先算

英美學費真係貴得嚇人
都想走出香港既 見識下都好

有冇人讀緊澳洲？可否分享下？

北京大學政治學phd

主要想係個邊讀保育/生物
日後番黎想一係保育界/一係做番academic
大學其實就未睇
因為ug都未grad

搵academia無問題啦
其實me唔知認證代表乜
人地識你間大學咪認證 唔識咪唔認證
你睇班民建聯班柒頭都認博士 就知唔會有問題啦

搭單想問下報mphil嘅野
我係非八大socsci , second up grad
想報三大嘅mphil, 主要想做psycho或者soci，機會大唔大？
同埋想問下你地搵supervisor嘅時候係寫好份proposal send比佢定還是有個初步嘅research idea, 再同佢慢慢傾個research proposal點寫？如果我唔事先摸底搵prof, 直接報名，有無機？
我前後send左20封mail都無prof覆，好撚灰
利申：依家做緊RA, 黎緊應該有2-3份paper出

有架 識mainland朋友落黎讀hist mphil直情係報左先派advisor

Mainland果d 9成係拎住船落黎先可以咁玩

一d係，一d更想請mainland

This is really the case
利申：英國讀緊msc psych 唔講咩psych

哇，睇完咁多個post好似好灰咁添
利申：而家係undergrad，有諗住讀political theory/political science嗰啲

留名
之前有msc econ offer, reject 左去做野

都唔知係好事定壞事

睇你邊間同咩目標 industry定academic?

唔會 你而家咩情況？可以幫手睇睇

Clinical psy?

而家係second last year，cgpa ~3.4

點樣可以識同學系嘅PhD姐姐❓

讀 Social Science 既 phd 真係要諗清楚

攞完 phd 又搵唔到教席，到時就
STEM 都話可以轉入 industry
political science 可以點轉行？

沈旭暉係 facebook 講過佢係 Yale 既 tutor 既下場

教大前助理教授淪租霸

political theory我唔會叫你無論如何都唔會去讀
但講少少而家既就業情況俾你聽
而家full time ta都一堆外國top/second tier出黎既phd報
好多人會考慮既新加坡亦都係爭崩頭
台灣可能好d 因為主要用普通話教書 外國名校既基於語言障礙都好難係台灣競爭 但台灣大學出既人工好低
聽講（我自己唔識）唔少頂級既學生（例如NYU, Harvard) 畢左業幾年都係一直做post-doc同visiting 始終搵唔到AP
而且而家AP升到去tenure track associate prof既機會亦越黎越低
更加唔好講求職要識人呢d野

所以如果你屋企唔等你養 而且你自己又真係好有興趣同自律 又有信心可以好早係好既期刊出到文 都唔會反對你 畢竟我都覺得讀political theory係好好玩 如果唔係都唔會咁多人讀啦
只係擔心有人唔太清楚個情況 影響左自己同屋企人就唔好

之前有Russell group offer, 不過後尾覺得唔近London 就覺得不如算鳩數

當時Aim 就aim industry 架啦，academia 我真係唔係嗰皮。不過淨係讀個m econ 就出來撈又半桶水咁，但接上去讀埋個PhD 又真係經濟同能力上都冇信心 於是把心一橫，出來打份牛工算

往事如煙，入來留個名食下花生

冇咩分別，除非你phd個陣好勁狂出paper

貪輕鬆好玩咩
移民就搵工啦

之前太忙 推下先

最近返新工，係大學實驗室，自此之後我覺得冇乜人會pt讀PhD

Cityu?

Pt幾乎無咩可能

垃圾留名

去緊旅行
Phd student 有冇sem break 架？

有都要留唻做野

好free, 所以假期而d野係你自己schedule者

其實讀個master轉行可唔可以
利申:做緊19工，engine degree

可以 engin好多轉business econ fin OR 無問題

但係我語文麻麻，仲有咩選擇

lm

老細冇fund 求意見

想知如果想做tutor一路去到做professor有咩條件同門檻
利申 讀梗港大MA

報美國 Phd

想係香港留多陣先 同埋唔多想考GRE, 傾向德國PhD

同問，想知讀德國學校係咪一定要pass佢德文個試

tutor同professorship唔關事架喎

最近有間學校收左我讀phd
請我下個月去個welcome weekend
想問有咩要注意？

報得黎入到已經係 2018 Fall semester

如果係 STEM
論資源,人才, intern 機會, 工作機會
美帝

其實off topic 唔好屌我住
有無巴打係去美國讀Taught master eg stem再搵到工做？做番相關既工？given that 本身唔係green card , citizen , UG 係HK degree grad

三大岩岩好 2:1
打算grad左搵唔到份想搵既工就讀taught master

想問下英國倫敦個幾間有冇機會？

利申：想讀Public Policy

我報ir,又係三大low 2:1比lse,kcl reject
可以試下嘅

唔想考gre 同埋侵侵上台

係德國生活，點都要識 d 德文
學英文總易過學德文掛

GRE 呢 d 野都無決心攪掂佢，就真係

老千仔上台同你讀書有乜關係

語文field係咪唔應該上MA，Mphil條路

無funding既PhD唔會讀

語文唔太關事 ielts有7都已經好多選擇

2:2讀唔到倫敦四寶啦

Sor low 2:1

有機會 識朋友讀緊

做唔做研究係有無興趣，唔太關field事

都可以叫有關既 teaching experience都重要

要學左Latin Hypercube先

本身對德國有興趣 對老美麻麻地 本身英文又麻麻

老細都係德國phd 美帝post doc 我傾向咁樣玩多d

認真 無funding既research program都唔好讀
你自己係時間上精神上既付出已經好大
同埋學校唔俾funding通常意味住佢認為你未夠勁
當然你有好好既家底就另計

我覺得侵既policy唔會對academic有好大既影響，因為始終係高技術性

幾乎無聽過有人讀self finance PhD

去德國PhD建議玩埋Habilitation，會有多d top schools選擇

我都明冇fund會點

但係我所知自己間u係會比錢養local 但係唔sure detail係點 自己又唔係1st hon

暫時搵緊第2 d老細投靠緊 未有咩消息

建議你send email問，或者check CV睇而幾年有無funding and amount

三大文科degree 3rdhon
轉左field去sosci 非三大 taught master 有research今年distinction grad gpa3.7
有無機報到歐美PhD

搵左個ANU老師 但佢今年無位收PhD 可以介紹其他prof比我 咁樣機會大唔大?

求過來人指教

我問過pg scholarship d野

佢地就話入到個program就有studentship

Local 有fund就應該真既 at least兩個prof講過

咁我諗佢講既係指 內部係有d老細直接fund 有d就係local個studenship fund掛

最大問題就係我自己gpa得3.1 唔覺得佢地會比個local studentship個位我

好在你postgrad有distinction, 都compensate 到dd undergrad成績

你預top tier比較難，繼續同anu prof, 問下佢會唔會有人介紹到比你

mphil 要點報？

有兩種，一種studentship department派，一種係prof自己funding。大部份top都係admitted自動有studentship。間間做法唔到，所以要睇一睇regulation。

上大學網站

洗唔洗話要識d 呀sir 先？

有publication會唔會有benefits

可有可無

我會話big benefit, 唔理top定low

因為做過Ra 都跟過4個project,但得1篇落我名 老細有reference letter,會唔會可一試first tire

我建議將ra既所有野都寫晒落cv, 因為research experience 好重要

我而家做緊first author既野，你就會明要付出幾多

再 post 多次

讀文科既 phd 真係要諗清楚

攞完 phd 又搵唔到教席，到時就

STEM 都話可以轉入 industry

文科可以點轉行？
讀完近乎 30 歲人，學歷太高，工作經驗太少

沈旭暉係 facebook 講過佢係 Yale 既師兄既下場

教大前助理教授淪租霸

Tenure都係睇你paper quality, 努力d 1,2篇A就夠有工做啦，我覺得係心態問題

thanks

其實有個舊老細半年前去左美國一間2nd tier 大學做senior lecturer 佢有問我想唔想跟佢去 但個時仲寫緊dissertation 所以無報 岩岩問佢佢話佢first year只可做co-supervisor 但可以介紹下其他prof. 巴打覺得我through佢approach會唔會機會大啲 定係照搏埋1st tier

我建議兩樣都做，因為本人apply grad schools會超過20+ 睇你係risk taking定risk averse

點樣define paper有無a?
對唔住咁多野問

報之前係咪一定要approach左老師先

要睇field, 以econ為例, A+既有quarterly journal of economics, american economic review, journal of political economy

上網搵搵就有 突別係d 請tenure professorship既ad, 會要求有A, A+ publication, 佢會有埋list點define

問愈多愈好 就係要討論

技術上可有可無，但我全部都會做，因為成功率=1,2%

GRE 應該非常感謝你既 exam report fee

留名，學緊德文
但有rumor 話我老細想過檔

有冇巴打有類似經歷
分享下俾我打下底

我非三大3rd hon 畢業 讀緊master 做緊RA
如果試報香港既MPhil 先睇下再駁唔駁到出去讀PhD
機會有機大？拎ship 既機會係咪等於零？
定其實連繼續讀上去既機會都好微
求教

你master一定要distinction

如果master DISTINCTION 應該都報local mphil 先？
身邊無乜人讀上去 好多問題 唔好意思

三大文科final year
追緊second up
想去英國讀taught master，cultural studies 嗰類，target咗幾個choice，但唔知機會大唔大

咩choice

有master直報PhD, 唔會報mphil

讀mphil/phd

I agree

Anu

Edinburgh, SOAS, Birmingham, Goldsmith
其實我真正興趣/想投身嘅係同香港文化研究
不過呢家嘢連香港自己嘅大學都唔太重視
問過相熟prof, 佢建議我讀個taught master"洗底"，之後再諗

三大讀master我唔會叫洗底，我覺得你有2:1, 可以簡d更加好既grad school

Anu 個grad school同undergrad差太遠

我做過下資料搜集，我當排jupas咁擺
美帝MA好多都dead咗，同埋我GRE炒粉 ，所以應該都係target UK
睇過Edinburgh同SOAS MA嘅course structure，都fit我嘅興趣(其實其他都fit)
砌緊SOP，有無咩要注意

我想報uni melb和ANU

Tenure都係睇你paper quality, 努力d 1,2篇A就夠有工做啦

唔好亂講呀
起碼我個field見過畢業無耐cv已經好靚既人都爭崩頭
過多幾年只會越黎越差
你讀完個美制phd都6年後既事啦

anu極少出獎學金俾international students
通常派offer唔俾studentship 我就係人辦

巴打係soc sci field?

宜家好多人畢業都揸住四，五篇
拎兩篇點同人爭？

唔同field點比
econ未grad有2篇a grade 好撚勁啦

見到有人講洗底 我分享下自己經歷
我香港ug揀錯科無心機讀得2:2
之後係香港讀個master有4.0再報phd

以我所知 美加phd好睇ug成績 同埋你唔係美加讀ug/master已經會有d輸蝕左

相反歐洲會易d 同埋歐洲例如法國德國都係要讀兩年master到駁上去三至五年phd 有d master會收多d人 兩年後先再留一部分人上phd 所以對ug成績唔同嘅會好d

有無工paper quality緊要過quantity架
睇份job market paper quality
可能唔同field唔同做法啦

我見過Stanford出黎既PhD
一篇paper都無，但有WIP papers
做緊assistant prof

4.0
咁巴打而家係老美讀緊？

如果Teaching track 唔駛pub 都唔出奇

試埋london la

當然未係tenure la

讀civil想過英國讀master
建唔建議grad咗即刻去讀？
想問下非三大first hon去唔去到英國比較勁嘅大學
定係其實唔太睇hon

Ucl 識太多成功既例子

路過答嗲，呢個教大教授出名係難溝通，俾grade forever C 啲同學sem尾評佢教學都好低分，我諗係其中一個佢無約的原因

Distinct 直接過外國讀PhD拎ship 有冇機？
英國定美帝會易啲拎？

美帝多船

Shitty first hon 有無機
同埋想問下如果exchange 去UCL之後報UCL master會唔會好啲
想去Spain exchange但有人話如果之後想去英國master最好依家exchange去英國

感謝巴打指教

絕對有機
其實master黎講真係無咩所謂，除非係想識人或者讀PhD
最後都係睇你成績同cv

唔該哂巴打

Hku MPhil 回頭是岸而家紀律部隊路過

但始終覺得自己應該去 research
可惜由細到大比香港嘅教育搞到無咩創意

感謝巴打指教
再做下資料搜集先

咁巴打而家讀緊咩

歐洲 都話我ug炒左

Phd econ

有frd係cambridge 讀緊

去歐洲（法、德）讀嘅teaching language 係唔係英文？
以我所知，人文學科嚟講，德國勁哲學，法國就文學哲學都勁，但佢哋最勁嗰啲u係咪都係用返德文同法文教？

巴打去歐洲係直接PhD定要再master

歐洲既PhD大部份都要master

我淨係比較熟econ 以我所知歐洲top school都係英文授課（master以上） 其他科我唔清楚

法德master都係兩年 我由第二年開始

巴打 德PhD有無得直上habilitation? 定要做一陣野？

唔知

master無船好貴 比唔起

咩科？

法德好多學校都零學費

巴打應該差唔多開始收offer ？

我年尾先apply

我年尾上job market

有mphil 再去美國報phd,要讀多幾多年
science

好少有course exemption, 但都可以問

巴打加油

巴打你報邊道？

我會報美帝PhD

徳國phD 洗唔洗識德文先讀得？

有冇人知英國Msc deadline去到6月個啲其實會唔會而家就full晒
諗住今個月報 好驚full左

應該唔使
因為冇幾可會要你用德文寫
好似係

基本上都英文
但生活上你都係要識德文

本身英國engin grad 諗住個邊讀phD 可惜冇funding/scholarship

睇黎德國都幾好 係要讀徳文course

同埋讀完德國phd 出黎唔識德文好撚odd

我又唔覺，大把歐洲人係德國讀phd
到post doc 都只係識小小德文
識個韓仔都係咁
你話要好fluent
真係除非入職前就讀左language school

聽prof講佢果間係要識德文先得 不過可能因為唔係最top果幾間

Tum/max planck果d就可能英文都得？

以我所知 mp research school就一定係英文
如果私下聯絡mpi 既researchers 就有可能要求識德文
其實我都唔多覺有position 要求一定要英文

我係老細話冇fund係手果個

好好彩有第二個老細contact我 但係做果d就近industry

如果我跟佢 但係想照上PhD係咪會難d

你意思係跟左佢 佢有funding?

係, 但係個project就好application果邊, 同佢學生d startup合作

咁得意 唔係純academic? 介唔介意講第二老細係咩U

都係同一間U, ust, 唔好起我底

成件事就係幫佢學生d startup搞machine learning, 做prediction, 但係就同個老細本身research field冇關

HKU Econ and Math, gpa3. 4
GRE 322
0 Research experience
報左美帝Econ PhD等消息 希望有機啦
有Top50我就衝過去讀架啦

諗返個Application Process好多野可以做好d
但個時真係好大壓力 溫GRE的確係非人生活
而家搵到工 考完試 申完請算係心情放鬆小小 但都係好緊張

唔好嚇我
唔係二月三月先有Offer架咩

美制有d學校係你早報就早考慮早知結果

好多econ撚

見到樓主個名嘛

UST Eng Phd graduate 留名

ust engin phD 難入嗎？

呢個我直接答你,SECOND UP就得
同我一起去UCL EXCHANGE既FD現在讀緊MASTER
利申:SHITTY CIVIL UNDERGRAD

我都想報PHD,不過都係幾年之後既事
現在讀緊UST PT MASTER (CIVIL)
當年有教授咁同我地講: 你想讀PHD,做教授?但你實際工作經驗都冇,點指導學生?咁咪即係吹水?咁你點知行業要咩?當學生係現實環境到有問題向你求教既時候你都答唔到點算,唔係所有野都係可以跟TEXTBOOK 之類個D理論架WO?
所以我都係決定做左野先

有interview留名

其實想去imperial
First hon 係咪都無咩機
同埋其實報Master係咪都幾睇重GPA以外嘅嘢？
E.g. 幫prof做research/義工
如果除咗first hon之外冇咩突出嘢都唔會收你

聽師兄講imperial civil MSc個conditional offer好似係1st hon
(好似係 頭盔)

除咗hon仲有冇其他嘢佢睇得好重

phd都上連登

3.4幾近3.5都有人收到OFFER (我地SHITTY,不過冇去到)
不過佢有好勁既PROFESSOR推薦
上年我都有內地同學去左IMPERIAL,不過佢連續4年DEAN LIST
BTW,義工關咩野野事?

Um唔知呀 可能會show到自己有all round development
咁都好啲起碼有啲希望
佢除咗有好勁既PROFESSOR推薦 仲有無咩特出
Eg 贏比賽/intern etc

或者personal statement 同interview表現好好

報econ PhD
呢幾日岩岩submit哂

想報pol sci mphil
想問吓唔打算讀phd既話
要個mphil係咪冇乜用
但自己真係幾有興趣，唔想咁快出黎社會賣屎忽
利申三大socsc yr3, 有RA

Kissinger hist prof 黎架喎

btw 屋企唔等錢洗咪讀囉
都係兩年時間 費時以後後悔

Research experience

US?

路過
咪lun喺香港做學術
香港唔係培養學術人材，亦都冇乜外行人尊重學術
要做學術唔該出去歐美讀
最好就永遠都咪撚返香港

poly physics phd grad
入左間遊戲公司做quant

11間US
3間加拿大master報底

Kissinger都係IR既咁
屋企係唔等錢洗
但都驚master讀完會仲乞食過唔讀
Phd就唔使諗，學校啲prof都話唔好讀
冇professorship真係含得撚

quant係乜？即係quantitative finance嗰啲quant?

我都準備讀ir pg
Master又未至於嘅，最多cv 唔寫姐

quantitative analyst
幫佢啲game set 概率，做simulation 同 data

除咗google-search之外
有冇用過你喺PhD學過嘅嘢？
physics phd唔似會做好多statistics

想問下你真係問左prof幫你寄左11間學校?
我都想報多幾間 但係驚煩到啲prof

佢地意思係唔好係香港讀poli sci phd定直情唔好讀?
mphil都叫可以見唔對路止蝕嘅

有一個淨係可以寄到10間 所以都要搵第四個reference

巴打你邊間u

Pol sci一個phd分分鐘7年
讀完成身債
Professorship亦極難攞

明德格物

唔怪得你會問呢個問題你去馬料水睇下就知唔係無咩用，而係讀完政政mphil搵工一定難過undergrad

數底加programming 底

外國consulting, think tank個d industry工都可能有得諗下嘅 不過都係睇field

讀呢類科pg係香港更加慘

我都係想做呢啲
但未肯定自己夠料/有connection之前真係唔敢貿貿然擺6年青春落去

如果英國mphil會唔會好啲
盡情打擊我吧

求各位高手指教
City first hon Sci
有興趣讀上去但係越讀就越發現自己對engine有興趣。

依加struggle 個位係有prof 同我講過依幾年唔讀，將來會好難會get into PhD ，但係我又開始on99地思考人生的意義 唔想生命中剩係得番讀書研究，我想做一個well rounded development 既人 特別我好清楚讀PhD 除左花費精神，身心健康，仲要未必到接軌做野，100%唔包生仔。

另一個問題，就係好想出去其他國家讀，甚至係有移民呢個選擇，因為自從exchange 完就好想mobilise 自己去唔同地方，唔想一世人只侷限係一個地方而比一個地方原有既限制鎖住自己。

可能我未必夠實力衝出世界(ielts 得7，因為唔太鐘意美國所以未預備考GRE)，但係好想係到問下各位有經驗既高手，點一點我呢個迷途小羔羊
經濟一般仲還緊loan，屋企唔大負擔但係見到老豆老母咁辛苦唔想再洗左佢地一筆錢，依加打緊份hea工，壓力細左但係想搵番以前讀書既passion。

先謝過你地耐心閱讀

知唔知遲交reference影響幾大
有個reference踢一下先郁一郁 仲有幾間未submit

趕得到係admission committee 睇你份application 入前應該問題不大

唔係太清楚你想問咩
但我覺得唔好因爲phd 而讀phd，你要確定自己好鐘意academia 呢條path而唔係因爲phd 個朵。professor 一定係想搵人讀，因為grad students 基本上係free labor,所以唔好將professor講既意見睇得太重
我本身都諗過phd,亦到報左，最後都係覺得自己適合去industry 做，同professor講讀masters 算

至於經濟方面，其實phd 一般有錢比你，但唔會多，大概岩岩好夠生活加幾千港幣零用咁。美國個啲engineering phd大概一個月$2k USD到,又可以TA個啲幫補下，所以如果你鐘意academia 條路經濟上一定唔係問題

多謝巴打解答
打完一口氣先知自己打左水蛇春咁長 睇得完仲咁有心回真係好難得
其實呢個糾結係由yr2已經掙扎到依加，搵過prof傾搵個朋友傾但係都無best sol. come out 所以積積埋埋啲心聲一次過舒發
Btw 照巴打咁講 想問 如果讀master/mphil 出國讀，可會有機stay 係個個國家做野 ？

只可以答你美國個情況
美國畢業本身可以留一年做野，engineering 冇記錯可以extend多兩年
綠卡搵到人sponsor 就可以排隊，排幾耐先批就唔太肯定
但要留意trump 可能會改變現時政策

IELTS 一定唔係標準用黎證明自己實力
Well rounded development 無問題, 我都係計劃咁, 但係我既事業重點會放番Research (我真心鍾意做研究同教學生)。所以如果你無咁大既熱誠就番industry la, 因為更加快搵大錢黎平衡生活
做academic 未有tenure之前都無生活

大, 你唔齊資料佢唔會開始review你份野, 或者直情西走你份application (如過左deadline)

想讀phd但係對點讀同讀既過程係點一無所知
入學個陣有個talk請左個啱啱開始讀phd既師兄 佢話學校會叫你教書同出人工比你 而個人工係cover左個學費 所以其實係唔洗錢 係咪真
利申 3大sci yr1 打算major math

個個叫助學金 (Studentship)
Mphil大概係 12000左右

你有無出過paper (唔計local journal)?
有就無所謂.

要睇hard requirement

之前我見過D人報PhD係有SSCI的paper
呢D基本上你個reference收唔到都會收囉

我見好多英國U都有master of XXX in research, 我見個course description又係自己做一份研究，咁同mphil有咩分別？
btw 已經send超過30封email去approach supervisor, 但都係無人䨱 我諗緊係咪我個research idea未到master level, 重係bachelor level 有無巴打可以比少少suggestion, 究竟一個master thesis要做到幾＂大＂
利申：想做psycho research, 就算讀到grad左都應該乞食，但都好想完成呢個夢想

首先你係咩料子, 有咩outstanding point要令一個三唔識七的人理你.
1. 你係唔係first hon? 有無奬? 奬學金拎過未?
2. 有無出paper?
3. 做咩之前唔去academic conference識人?

你要知道每日有幾_多大陸學生做緊你同樣嘢, 而且人地有錢有成績有錢有奬有paper

Thesis從來都無見你做一D突破性的新嘢,
你鳩吹一D大到無倫的project的話只係會俾人恥笑

但係同時令到d美帝prof理大陸學生既validity 係個網到出埋資料會特別去evaluate佢地

on9
econ有幾多個人ug有paper
當你first submit就有r&r都拖兩三年啦

岩岩催多佢一次 希望盡早搞掂埋
反正我fall sem transcript都要過幾日先交到

我都明白語文能力只係其中之一 令我困惑既係出黎做野更加講人脈，性格同機遇。唔同讀書，肯比時間，心機同你對呢個field 既觸覺已經可以有好多發揮。
做野可能比讀PhD仲低機會搵大錢 以上情況只適用於本人，大把人做野好過我

academic係黑暗過出嚟做嘢好多

而且你肯比心機時間唔代表會有result
無result你pub乜春

跟住成世人做RA過活?

所以真係enjoy 有目標野心先去做academic la

200% agger

做ling RA
可能報mphil

其實如果想博top u PhD, 你地知唔知先報taught master係抵玩過直報mphil/PhD?

Why?

點解既
tm唔係多數要first hon先入得phd咩又唔夠research exp
（薄大ug）

我唔講香港case la, 因為想做Research既話唔應該係香港做

係英制黎講, 以Cambridge MPhil Econ為例, 佢寫左而句野
"The MPhil in Economics is designed for students who wish to obtain a one-year master's qualification before leaving academic economics, so it will not normally be possible for students to continue from the MPhil onto the PhD programme."

簡單黎講, MPhil係要寫份dissertation (難過普通Master) 再evaluation上去PhD, 前前後後用既effort同時間係多左。相反, taught master (雖然係要比錢) 大部份用一年時間讀完, 但拎左個數名同成績可以去報TOP既U。所以時間心機黎講, taught master係抵玩過MPhil (有D MPhil application係同PhD同一track, 所以難度可想而知)。

至於美帝, 佢唔興有MPhil而樣野, 有既都唔想要, 因為US極極極少有MPhil直接Apply, 好似我之前講係讀讀下PhD 過唔到exam或者唔讀, 先比番個Master degree你, 所以係唔要好過要 。US hard requirement undegrad就可以直上PhD, 咁當然你睇睇Harvard PhD candidates, 大部份都係同一level 既 undergrad先入到 (Harvard, Stanford, Yale)。唔係話拎左個好似UST undergrad直接報而D PhD唔得, 難囉 。所以好多人去個名校拎個taught master, 再上top PhD。省時間同effort (當然就要錢啦)。

直上既例子如:

先讀taught master再上同:

當然我以上講既係for undergrad 普通(HKU 我都當佢普通住), 想去一D最top既PhD。如果無咩所謂係邊到讀PhD, 就唔洗咁煩啦。

好睇老細作風 睇咩field pure math同applied math已經兩個世界

有冇諗住讀咩field

同自己間u既prof打好d關係啦

有d老細會因為佢既fund project限死你

有d就好free 有d見到你做得掂就defer你

識多d人 主動多d 八多d料

academic係黑暗過出嚟做嘢好多

而且你肯比心機時間唔代表會有result
無result你pub乜春

跟住成世人做RA過活?[/quote]

所以真係enjoy 有目標野心先去做academic la[/quote]

我明白 yr1開始一直Join 唔同research teams做野都大慨知道係咩一回事
身邊有太多PhD prof同我講過呢行有幾黑暗
Research 呢樣野我當然enjoy，但係唔想當做life career goal (做prof之類)，我會當做係achievement goal。
但係我既意思係，係職場上面，你無咁上下關係又係fresh grad，比起自己單獨咩起一份research 發揮好有限，係唔知要捱幾耐先可以咩一個project(主要係我個行業，身邊有太多同學都係咁，要搵大錢好似唔太可能 )

問個離題既問題
因為我都報緊taught master(1年制)諗住之後報PHD
咁正常報PHD12月1月
但係按道理我係仲讀緊taught master第一個sem
咁者係未必有得用master成績黎報
咁係咪其實同undergrad報冇分別?

因為application要official transcript, 所以如果唔係識人有shortcut既話, 理論上要等埋master出成績先用到黎報。

技術上用undergrad成績無問題, 但如果有advanced degree當然都會代表競爭力大D (如果MASTER成績好)。所以有個辦法, 就好似我咁, 完左master take個gap year再apply。(例如今年年尾apply, 就2018開學)。

行咩路因人而異
睇你coursework, research exp, 或者undergrad reputation邊度唔夠

況且mphil呢樣野個性質科科都唔同

係，我講緊social science, econ. STEM就要等其他巴打解答啦

巴打master係邊度讀？

唔想自爆 (而到可能有人識我) , G5其中一間

如果做behavioral 美國選擇其實都唔多

Behavioral science 係美國太過cross (OM, Psy, Econ, Maths, OR, NeuroSci), 而我興趣係psy+econ (dd OM+Neuro), 所以application上可以話係好多唔同既faulty/department.

個前提係人地收

mphil入phd點都易過taught master
taught master 失少少手都無

Hello, 我16 三大econ ug grad, second up GPA 3.5.

今年會報lse ucl econ msc, 係咪好妏水?

同埋我岩岩先考完GRE, 一月尾先submit會唔會太遲?

同一間U既PhD, 係
但如果想轉U, 其實差唔多
例如:

無衝突既, 如果想拎多D經驗, 報MPhil都無問題

LSE Econ 要 First
UCL Econ可以一試

我知道有d applicants即使meet唔到min requirement都入到LSE。我個Prof叫我試左先。

同埋我今年都報左三大mphil等緊消息。你覺得如果我之後想做一d commercial 的econ research, 三大mphil/ ucl msc 邊個會好d? (if offered) THANKS~~

可以試，但每年apply既人太多，所以試左但有定心理準備
睇你之後想去外國發展定香港，如外國一定係ucl
如果係想番香港PhD, 就三大MPhil

冇research experience 想報美國phd，有冇機

Computer science

我冇諗住phd，但又冇諗過係外國發展。所以有ｄ尷尬。

BTW, 我有warwick econ msc offer,但係咪唔要好過要?

Background?

但我已經FG後做一年RA
MASTER完再做一年會唔會好奇怪

我覺得唔做research無必要MPhil
Warwick都好好，者係你而家手上有warwick ucl?

有無參加比賽 或者 搞過乜野 project

如果淨係得 GPA
你可以試 State U

美國 State U 好大, 收好多人

去到 graduate school level
某 d State U 唔會比 Private U 差

我而家有warwick, 等緊GRE出成績先報到UCL。

我想做research 但唔係academic果隻。Warwick我知佢faculty好，但我見d msc grad都係做d business野而唔係econ, 所以有D擔心

得master同undergrate的dissertation

去做一年R&D公司會唔會有幫助

係唔係NYU都冇機

因為唔夠lse ucl 爭
Btw好多econ analyst, 都有PhD econ

即管一試
最多係損失報名費

識得人 UST 畢業做左幾年 IT 狗
最後係一間唔錯既 State U Phd 畢業
宜家係 google

Mid West 有幾間幾好 State U
可以搏一搏

Warwick econ msc好似好易入下 有人cu econ mphil連in都冇得in但係有Warwick offer
又唔係想讀上去又冇諗過係外國發展就睇u名氣同自己財力囉

其實做過幾年野仲點做prof.拎ref sosad

個人覺得apply phd 最大的難關係拎ref letter

當年fyp supervisor?

咩field

我係machine learning果邊

本身薄大ling maj first hon
無理由走去讀有錢就讀得既taught master 下話

我都想我比學費就入到而個program

有冇history JJ ?
岩岩收到SOAS MA offer

SOAS 附近環境不錯，多書店。
Int.student tuition fee 好貴，有funding?

報左master in urban planning不過應該都多人競爭又唔related科

巴打介唔介意講多少少資料嚟聽下
SOAS MA都係我target之一

巴打你指我自己既資料定application 既詳情？

你嘅background
E.g. Ug讀邊科咩成續，有無其他outstanding 嘅嘢幫助etc.

非三大，UG讀相關科，預期first hon., 搵左大粒prof 寫letter
btw 16k鎊 好貴

唔係好清楚 但不如你講下你background同future plan先 咁先可以evaluate到

無知一問 我見有啲u寫全年開放application 係咪真係隨時報得
因為爭thesis 最快都5，6月先grad,係咪搵下工先好啲

補充: 本地master with research 1年ra經驗 跟過兩間院校4個proj.
master degree應該distinction 但degree non-related subject 3rd hon

NUS完勝, 睇睇Ho Teck Hua

你master result同research experience搭救到你ungrad, 所以唔洗太怕
有D U係全年開, 我睇過但唔係太熟, US既GRAD SCHOOL 大部份11-1 deadline

Personal statement都好緊要架

仲要兩封

research experience最重要

我undergrad first hon, master merit, 冇research experience都係食得屎

RA又揾唔到

有冇人可以打救下我

咁當然都有寫得好好睇睇

我聽番黎PS係無乜用

Me too
好似話可以鳩吹
當然你寫到屎咁一定有問題

未必加分但寫得柒會扣分

Stanford professor Andrew Ng 寫既關於application, 而part關於personal statement (SOP), 信則有不信則無 所以係可以試下鳩吹既, 但係條路自己簡....

未必加分但寫得柒會扣分
(貼錯LINK so9sad )
Stanford professor Andrew Ng 寫既關於application, 而part關於personal statement (SOP), 信則有不信則無 所以係可以試下鳩吹既, 但係條路自己簡....

而條先岩

我意思係有鳩吹既可能所以admission committee冇咁睇SOP

睇完個page我會覺得愈TOP會愈睇, 因為SOP裡面可以寫埋potential supervisor同research interests, 有時可能個PROF無錢之後又可以西到D人走, 又或者個interest根本唔夾

都可能係 我錯

大家傾下者
反而GRE/TOEFL就真係無用啦, 過到就得, 而D分係top will not be beneficial, but low scores will definitely harm u

一個prof同我講話正常都唔會信你sop寫咩
同埋你寫得太肯定反而有機會因為你想跟嗰班prof收唔到學生而foul左你

通常係好marginal先睇sop
例如今屆收得太多macro 就會有機會係marginal嗰堆簡啲唔同interest既人

我識幾個入top 20既篇sop都寫得好行

至少想入TOP既, 都唔會預備D野咁行

講到尾其實都係睇ref letter

top10我唔敢講
但係top 10都唔係靠你吹
sop入面既野頂多係supplement番你現實既一啲achievement/experience
否則都無需要信你

唉 我煩緊呢樣
本身undergrad學校唔勁 識啲REF都唔係勁 就算應該寫得幾positive
TOP U都應該唔會睇得上眼 好驚

又唔好咁睇低自己，學術圈咁細，佢地圍內實識既，搵到你上過佢堂，result 唔錯，又同你research interest 同一個field既 盡下人事，然後餘下既就係你能力以外，所以擔心唔黎

非三大學生 文科

有冇人可以分享下係香港讀完PhD
一般係點樣搵外面既工, 例如日本, 韓國, 新加坡
搵到既幾會大唔大

我最近收風我想入個LAB好少funding比mphil/phd
但佢收好多RA
而佢啲RA都有PAPER出同可以自己搞project
我應唔應該照上??(如果佢收嘅話
如果RA表現好,可唔可以直接報海外PHD?

p.s.全亞洲得好少人做依個field....

想問各位巴大，三大soc sci 2nd low係咪冇機會讀mphil，對research有啲興趣

有同學係ntu econ bachelor畢業 如果adam smith巴打答唔到我就幫你問

人生短暫
係你果個 lab 做 2 年 cheap labor
即使讀到 phd ，即係話再做多 n 年 cheap labor (n >= 5)
個 phd 真係值得？

如果個 Mphil 可以幫你升職加薪就話姐

得罪講句，social science 呢 d 吹水科目
寫完出黎既文都無人睇無人理，對現實世界既影響幾乎係 0

Why Professors Are Writing Crap That Nobody Reads

AGGER
所以我成日都覺得如果係想讀番個practical & applicable既master, 我會建議讀MSc business analytics/data science/financial engineering而類實用性較高同較專既野

可以呀, 有d人做ra係為左拎research exp或者跟potential supervisor做野再impress佢, 所以兩樣同時做無問題

唔會話無機會, 只係難, 好似成日都講既徐立之都third hon, 有人賞識好緊要
所以想人賞識, 就拎多D research exp去打動人

NTU Econ點都係叫SGP第二, 所以唔會差得去邊, 我都明白$$既問題
盡量搵下方法啦, 我相信如果係NUS畢業, ROR一定比NTU高

Adam smith巴打好熟行情

因為未讀postgrad到而家做左大類research 同埋同唔同人傾計先有而家一D睇法
我都唔係樣樣都熟架, 所以大家交流下啦

喺三大做緊Prof 嘅阿四留名

Prof 巴打邊到grad

英國u 本地top-up, 報咗三大tpg洗底......唔知幾時先出offer......入咗都有排驚, 個個同學勁過我........

認真想問下我呢個background得唔得
想報HKU CUHK phd psychology

BBA 2nd up
MSC psy grad 但無3.5 gpa
做緊兩年幾RA, sleep 同psychiatry field
出左1篇 Q1 1st author, 1篇Q2 2nd author

唔知有無機 聽講呢兩間每年收幾個，唔知真唔真

夠用有突, 巴打無考慮外國?

Cuhk hku phd psyc都唔算係收得好少 至於mphil or phd就係你同potential supervisor既joint decision, depends on funding, etc.

利申: 同field

原來係咁 驚自己gpa唔夠高

本來有諗過外國讀，多啲選擇。但一來生活唔慣，二來外國通常讀好耐，所以都係想香港。

都係報前send下email講下purpose and proposal咁？

我之前問過個呢個field 既prof 佢話可以係application deadline前大約四五個月 send email比potential supervisor. 內容介紹自己，research interest, 可attach CV, 但no need research proposal. 佢最強調係個research interest 要match

不過cuhk hku已經完左main round

本來諗住2016報，但諗諗下想番香港跟舊老世做多年先，所以plan左報2018入學

問題係我寫極都無個topic好有興趣

我都好努力咁諗緊area

巴打係讀緊定報左？

我想報australia 因為今年十月先deadline 所以打算完sem先send email搵potential supervisor

完sem指5月？

巴打 我都可能會報下澳洲 target緊Melbourne同anu

澳洲是咪都係5-6年？

4年起

oh
有studentship?

ANU

係呀5月

Same 去過melb uni exchange 真係好正

講得唔清楚？
做老細嘅阿四
三大grad

係咪叫歧義
係唔清楚 我撐巴打 一睇都get錯你係prof

自膠

我都以為係prof

我想講LSE min requirement係2:1
網頁有寫 唔識唔好亂Fake人

科科唔同,你都係唔識唔好亂Fake人
lse msc econ
Minimum entry requirement: One year programme: first class honours degree or equivalent with concentration on economics and quantitative subjects and at least a year of university level mathematics and statistics.

係囉我記得我之前答既lse係 MSc Econ

佢Entry requirement係general+subject requirement(即係要你數同stat)
香港寫明2：1 係要堅持就你中意啦

講緊econ
而econ 出左名咁多年都min req first
唔好衝出黎柒ok?

Honorary prof係咪唔會做first supervisor?

OK

細佬我依家hku econ yr3
計劃taught master econ再報美帝phd
但又冇財力出國讀master
想問下hku mecon讀唔讀得過同埋大概要幾多gpa

why not mphil?

而個係general requirement, 但係都要跟每個科specific requirement架
正如有d program GRE compulsory, 有d optional
唔會淨係跟country個個

如果係咁，睇下新加坡得唔得 NUS, 相對支出無咁大又夠reputation

巴打你比埋個網人睇，睇Graduate第一段但唔睇埋段二段既？

This is our general minimum requirement; however, some programmes have specific requirements in terms of degree result required and subject background. Many of our quantitative programmes also require that a GRE or GMAT score is submitted. Please see the individual graduate degree programme descriptions for specific programme requirements and information about the application process.

hku好似唔收mphil

即係hku mecon麻麻？
nus大概要幾多gpa？細佬好多數學course要take好驚唔夠gpa

有無pharmd巴絲

why not美帝mphil

美帝幾乎無Mphil, undergrad可以直報PhD

Köln條友仔叫我飛去德國同佢傾係咩玩法

問佢有冇錢俾你去

本身諗住叫你報我間u 本身零學費 但依加要
報法德top econ school既master?

利伸：法德gradschool打手

利申：美帝打手

回頭是岸呀

美帝唔係mphil個玩法
佢地的mphil係被term的phd candidate

hku收架 只係位會少過phd

post-doc 高級labor

唔洗錢果d programme好似要識德文法文

唔一定 top個d應該都唔洗

啱啱search左幾間都唔洗
利伸 唻個陣唔識法德文

我會留意下，唔該曬巴打

睇下個page幫唔幫到你 我會話nus個訓練比hku更好

Btw 佢係applied econ, 唔知岩唔岩你

我對theory有興趣d
不過佢學費同hku參唔多仲未計生活費

咁theory係hku 好啦

gpa 得3.2 - 3.3 夠唔夠

係hku升番我覺得ok, 有 research exp?

砌data ra

搵番hku econ prof 寫Reference letter 就大機啦

聽人講ug maths既人上econ pg仲易過econ ug 是咪真

要睇下econ ug maths既程度去到邊同埋econ pg個focus係邊，但我個人覺得兩者優勢差唔多

其實我都另外開post問過
利申3大yr1 幾乎鐵定major maths宜家準備開始砌econ minor

Take micro macro econometrics

黎緊spring sem就reg
另外想問下maths入面major d咩會relate econ多d stat定Functional Analysis

Linear algebra, functional analysis係, variation calculus, 加埋game theory更好

Stata就學埋更好，軟件方面學R, econometrica

想問下外國（Denmark Italy) civil master 對year 3 嘅香港bachelor嚟講會唔會太難

要去exchange得master level用英文教
要讀(soil, structural analysis同reinforced concrete)

唔會, master既話你成績夠, hard requirement fulfill到, 有好既reference letter就OK

我意思係我要去exchange但只可以take master level
想問下Denmark Italy master level對bachelor year 3嚟講好難handle

想去英國讀MA但係又無乜錢
想問下scholarship或者其他subsidy果啲international students係咪基本上無行？

利申：非三大文科仔

美國phd有research experience 係唔係must

Ma 好少ship
不過可以考慮德法平好撚多

多謝你！

德法係咪要先pass B2?
另外有冇邊間文科好d?

或者新加坡
利申：加埋新加坡打手

好貴

淨計學費其實同香港差唔多 但又要計埋生活費

想請教下
BSc 3大
MMedSc 3大
想part-time讀個PhD係咪無咩可能?

PhD無part time

如果想讀個本地Doctorate degree 係咪都無咩選擇

但係同中大港大應該都係差唔多級數？

我會話（特別econ）NUS高一班

Part time既話就無啦

啱啱搵到個可以Part time讀
PolyU Doctor of Health Science
不過要成$297,600, 4年part-time

本身文科仔好驚讀其他科會讀唔掂

竟然會有4年既part time 真係唔知 佢有無寫有funding?

比d信心自己啦

多謝你每個回覆都咁認真回

但而個post比較靜 想多d人一齊討論下

想討論乜

MA報PHD 成績定thesis重要d?
thesis既supervisor係咪搵個人脈廣d比較好?

1.Thesis如果top既話thesis重要
唔係既話成績重要
2.係

討論下做research既辛酸 巴打有無考過GRE?

人脈廣既老細非常重要
ref letter基本上係報grad school 最重要既野

似乎無funding, 算係最短又可以攞到doctorate嘅路徑，但好貴

唔知仲有冇其他更好選擇

想拎doctorate degree一係比時間+心機, 一係就錢
DBA個D比較快同易拎, 就係要錢

多謝哂巴打答覆
應該遲幾年先去讀依個doctorate
有正職家庭好難辭職全職去讀

讀緊非8大中文 將來想行academic條路
如果我想報中文mphil係咪無咩機會
同埋出國讀中文 定係係香港讀比較好

有家庭真係好難去讀PhD, 因為太多野好難平衡到

一個Oxford, 一個Manchester
有得揀真係唔使諗

閉在send email俾前者
可能因為而家sem break
一星期都未覆

中文真係唔知, 要留番比相關既巴打答

點為之top?
有publication?

利申: 讀ir

應該唔關事
不嬲個回覆率都好低
特別係大粒既 一到applications 既時間收幾多email
人地同你三唔識七做咩要睇你proposal
我sd十次有一次覆都好開心

publication/拎論文獎
唔熟IR唔知MA level thesis publish既難度啦

master 1st rd 無收到通知
又比佢昆300

唔係hku grad真係好難入

我試過SEND EMAIL, 一個禮拜無覆, 再SEND, 都係無覆
之後隔左2個月搵我傾

HKU master?

番大陸讀比較好

有 toefl都考埋
做research日日坐係電腦前面呆撚住

Gre好難

作文唔係好掂，由細到大作文都好差

可唔可以講下你個陣prepare個plan係點？

GRE? 淨係做左一份mock

利伸: ue C,考之前淨係做左一份mock
最後152,170,3.5
俾你地參考下

我覺得主要問題係verbal
Quant香港大學生正常都>=165
Aw 大學又其實唔係好睇
但verbal

我買左強國紅色個本書但無睇過

紅寶書？新東方？

學matlab, Python. 應該有用過 econometrica

我就係煩在quant awa

係 新東方

個陣你準備左幾耐？

無準備過 淨係做左一份mock

屌sm vocab

152淨係過median少少
Btw呢d test應該過threshold就夠？
巴打知唔知考大概幾多就夠

Econ既話150就夠用 屌我都想有

本人做過下reading exercise 完全無背vocab 都151
應該唔難嘅
我想讀pol sci 最少要>160

我做mock個陣應該都係around 155
上160我諗真係要花好多功夫

唯有用讀ma呢年操

唔係搵佢apply phd
只係搵佢做我thesis既supervisor

睇下開sem之後有冇回覆啦

好唔鍾意d明明約好左要聯絡 又唔覆

再Send多個email
Prof一日收咁多email 有時諗住遲d覆 轉頭又唔記得
我有時收學生email都會咁

未開sem
諗住開sem後再send

不過我都唔知佢算唔算係我學校既professor
佢做緊另一間U既professor
只係同時係我間U有個research center

唔係phd，但係其實有冇邊間大學有得讀張五常／new institutional economics？

唔該

祝大家新年個入ivy league

Master 係唔係一定要degree 先得 ？

去hku faculty of architecture take land economics
高斯產權研究中心係under surveying

我本身都係讀BSc surveying
除左hku，仲有咩選擇？

year 3表示入黎學野

報左牛哈耶
新年願望=入到+scholarship

想問下你background

諗係報2018 intake PhD in organizational behavior. 要考gmat

中大BA 3rd Hon, 荷蘭MA cum laude
而家係牛津MSc

英國D funding/scholar真係少到喊

巴打可唔可以分享下歷程
我都係ma洗底(雖然我sec up

諗緊報mphil/phd因為好想專心咁研究有興趣既野，
但係grad左年幾做緊同自己鍾意既field有關既RA但係都依家都仲係覺特自己好多野都有興趣，但係成日又覺得諗唔到一個好solid既topic係好難去搵prof問....
成績方面ok(1st hon)但係咁好難搵prof收 問過香港啱field 既 prof個個嗌無錢(即係唔想收)
開始諗緊出國讀個master再算

想做marine biology既野係咪都係外國好D？同埋通常係點 approach 外國u(或者唔係自己ug果間)既prof？

香港BA visual art今年畢業。想plan讀到有Dr. 應該點規劃

我覺得我一分享好多人會比人相認
畢竟呢條路既人都係唔多

3月考GRE
想入development economics但無minor Econ同埋跟緊個account professor
係咪補返account phd會好啲
利申3大bba

Freshman想問下academic既career path係點？
依家讀緊business related既科，我知道大部分business grad都出來做野，但係我仲係好想入呢行，仲有冇機會
Mphil同phd對degree gpa要求係點？我係呢4年有咩可以準備（除左gpa）？
恕小弟無知，萬分感謝！

如果你係指易入d 咁一定係account phd易入d
但你讀phd又為咩？讀得phd緊係跟興趣走

你想做咩research

利伸ug marketing phd econ

我答得特別d 個answer無copy自一位prof係Quota答美國收生既情況，當gpa低時報PhD會點

"Simple. You might have benefited from being in the right group at the right time.

Research output generally correlates with academic performance. Most students who do great research have the ability and the focus to do well academically. So if we see a divergence of the two, we will have doubts. One simple explanation is that the student is in the great group with high productivity, and if he/she is not the first author, probably did not contribute that much to the effort. Another possibility is that the student has narrow interests, and only works well on things he/she likes. That's not the type of student most faculty want to hire.

I think the better question is: "if you have good research experience with papers (and assuming you contributed significantly to the effort), why didn't you do well in classes?" That would be my question.

Remember that grad admission is very competitive at good schools, often with accept rates well below 10%. You're not "innocent til proven guilty," more like the other way around. Faculty are not obliged to give you the benefit of the doubt when there are better qualified students with zero questions in their record."

所以我會話，top PhD比入industry hard, 因為要all round good performance

讀咩科都有機，因為research area好narrow eg Trust, altruism in supply chain mgt

Degree愈高愈好，唔好set bottom line比自己，極度嘗試討好prof搵好既research placement, chance同reference letter, 係academic network就是一切 愈多研究機會愈好

MBA 已經好夠啦

DBA？ Are you kidding me?

就算係PhD, grad左都可以入industry, 我淨係熟econ

興趣係Empirical Work 唔係Theory
咁入咩都一樣？

account phd ???

讀左會唔會反而令自己 unemployable

唔會掛

Account ge PhD其實都係behavioral study
你既興趣係account入面既behavioral issues?

年年一車車奴隸入 Big4， 一Q左就走
accounting 呢 d 玩實戰 chok 經驗值
Phd 有咩用

accounting research到底研究啲咩

其實自己search下accounting phd係研究咩先鳩up真係咁難咩同做big4 audit關係係0

Account PhD empirical = behavioral issues in accounting processes

有d accounting PhD 玩埋 neuroscience

咁巴打至少講下點入到牛津MSc
真係難以想像

咩empirical work先
Development econ同account差好遠啵大佬

有同學做accounting research都係econ野
Agent principal problem

上面唔係話想入phd咩
Phd同dba兩樣野唻
Phd in business field唔等於dba

DBA本身係一樣極複雜既野
有d school DBA本質好似PhD, 都係要做research, defence thesis

多謝巴打建議
如果讀上去我希望讀返自己有興趣既psycho，我揀business只係因為出路好d
雖然我可以second major psycho，但係我係under business faculty，psycho department既professor會唔會唔show我 ？同埋會唔比人覺得我讀得唔夠專？如果係咁我係咪要補返個master？

其實對soc sci果類科有興趣e.g. econ, psycho，對business興趣麻麻
Btw，巴打你ug同phd個field點解可以唔同既？
無知一問

有時係唔想reject 你先唔覆

我ug business related, pg psycho related
其實第一個好既印象就係成績
其中一個prof同我講過成績唔好既學生唔會比機會因爲怕佢地handle唔到

即係pg同ug讀既area可以唔同？
佢地會睇整體gpa多定係某d specific course既grade/major gpa（例如psycho phd睇返你psycho course既成績）？

做behavioral economics啦
Ug pg field唔同無問題 人地收你就得

唔好起我底。我係非三大讀social science，應該今年可以first hon grad （除非最後一個SEM 死咗）。

我諗住去英國報research，不過係轉行搞音樂研究）。

我報咗 Newcastle University 嘅 Mphil，Royal Conservatories of Scotland 嘅PhD， Glasgow 嘅 Phd 同埋 Edinburgh 嘅Phd。有啲大學係睇完我份proposal 就叫我報PhD，唔好見怪。

依家 Royal Conservatories of Scotland 同埋 Glasgow 未有進一步消息，淨係話幫我match 咗老細。

Newcastle 就好想收我。我聯絡嘅supervisor 係dept head，佢又幫我改proposal，建議研究方向，又寫reference 畀我apply scholarship... 不過我衰再無乜興趣，因為 Newcastle 排名差。

Edinburgh 嘅Phd 就已經知道衰咗，原因係我轉行。不過佢比咗個master by research offer 我。（research degree 嚟，Edinburgh 冇mphil，assign 比我嘅老細係我之前搵個位，佢係無出文嘅情況下做咗 chair professor，係bbc 有電台節目）

我比 potential supervisor 改proposal 嘅事好好笑。因為我研究嘅題目行頭細，所以 Newcastle 同 Edinburgh 嘅老細係朋友。結果佢哋每人各自改我proposal 嘅某一part， Newcastle 淨係幫我改 literature review； Edinburgh 就淨係幫我改英文+ methodology...... 連我自己依家間大學嘅老師都話不可思議，我可能去東家就會得失西家

不過依家我最concern 嘅係錢。屋企OK，但係唔想太過依賴屋企，所以已經報埋香港嘅mphil......

Research master同mphill有咩分別

我就是behavioral economics

比我我會去edinburgh MResearch, 因為始終會有tradeoff, 要諗長遠d postdoc opportunity, schooo reputation雖然唔太重要但都會有d影響

建議你去edin master前就approach定個位老細，對你想上PhD絕對大有幫助，或者master個陣會比其他同學多機會 重可以讀完MResearch去一d 更好既grad schools

u deserve better，你既終極目標係去好既學校讀自己想讀既野

我係聯絡咗先報Edinburgh，不過佢都預咗大學淨係派master by research 畀我，因為我無MA+轉行。 （edinburgh 嘅MA 係其實係undergrad，我依家比assign個老闆當年都係MA 直接PhD......)

我研究嘅題目行頭窄到核爆，就算phd 最多都係留係Edinburgh，唔會去到牛劍。

我會建議係轉行既, 就簡Edinburgh條路啦

如果報19-20 master
Ielts 19年1月到期係咪要再考

有機會唔洗, 只要APPLY個陣, 但SEND之前打去問穩陣D

咁就好 唔該

報咗文科mphil，前兩日interview咗，話要等三個星期消息～好緊張

香港？

有冇巴打讀緊/黎緊會去Michigan讀?
其實香港係咪冇乜人去US讀PhD 本身想讀PhD已經唔多 加上US競爭又大

巴打有offer?

有 不過唔多有offer姐

有呀
其他U仲等緊
Oxbridge都interview咗等緊消息 但呢啲機會唔大
所以應該end up會去US

umich夠做有餘啦
分分鐘仲好景過oxbridge
巴打你又係econ?

我黎緊都會apply michigan
巴打介唔介意講下自己background, field

有冇chem撚？

好想快啲有消息

仲係十五十六

想問下有 ma 有 msc 不過係香港4大
收phd 既機會係咪大好多

想報芝大
做operation research

Field.. 大概係quantitative嘅medicine
Background係hku ug相關科 都唔太specific了 勿起底
Borderline first hon expected
GRE verbal 150 quant 170 AWA 3.5 Ielts 7.5/TOEFL 109
(Verbal對我個科應該冇乜關係，唔好13x就可，quant我估要166 up，始終related，AWA我估要3 up，始終要寫paper)
3次research經驗，其中一次係Oxford做咗3個月summer research，有篇會publish嘅third author (人地做幾年先first我算汁到lol)
Oxford supervisor幫寫reference
Final year project 跟hku top 1% researcher順便拎佢reference
之後UMich 個PhD director原來識我Oxford supervisor同fyp supervisor 佢地真係應該幫咗我唔少 行頭真細
我覺得報間U不妨睇下PhD個director有冇同你啲referee有connection 例如起下佢publication睇下有冇同自己U啲professor一齊出paper，有就諗下辦法點R
其實我真係好好彩 唔知情冇起過director底情況下個director會識我其中2個referee what are the chances

搭單問下 有冇巴打將會去minnesota讀？

My first dream school UChicago

有神快拜
你apply左幾多間？
有d School同我講可以收但係唔夠funding

巴打唔係下年報咩

係呀 但已經同d profs傾左計

唔係Econ 見上
其實我覺得Umich真係好景過oxbridge
同埋個specific field我仲鐘意過oxbridge報嗰兩個
明明我都知讀PhD 唔應該只睇整體排名，係睇個field嘅排名，跟邊個professor同個research風氣
我知UMich個field比oxbridge排名更高更好
而且UMich個整體排名亦都唔差(高過ug間U atleast)
Resources UMich更多，UMich又有免學費+生活費
Oxbridge則studentship完仲要倒貼20k£一年，未計生活費 (因為non EU)
我老母老豆話想我讀Oxbridge (佢地冇聽過UMich)，我竟然想令父母開心下而讀Oxbridge (其實我自己都有d j overall排名 我覺得對於一個將會讀PhD嘅人黎講好幼稚)
我係真心鐘意academia，但我唔係好放得低排名呢啲咁嘅虛榮
情況類似同DSE揀hku但唔鐘意嘅科vs non 3大但鐘意嘅科咁
怕啲咩?其實都係別人嘅目光 (更應該話係別人嘅無知)
我心知PhD呢啲係自己嘅，應該跟自己選擇而唔係大眾嘅期望
唉 搵人屌下我 雖然未有Oxbridge offer

1x間 reject當食生菜
所以我見你話報20間都完全唔覺有問題，當比錢買機會 始終有得揀先係老板
多offer嘅一定有d U會有funding

我都報左17間 HK UK US Switzerland France都有 目前仲未有offer

去美國啦 而且你本身已經去過oxford 去UMich咪當broaden academic circle

祝大家快d有offer

US circle 比 europe circle好

Bme/bms?

宜家係法國exchange緊 係呢邊試緊R offer

睇落都似係

一開頭個post有好多日本仔，而家仲有無？ 有無關西撚

想問下文科非三大3rd hon grad係咪無可能報social work master
(得2.0 仲要defer左一個sem)
咁嘅情況我係咪報high dip會好啲

Third既簡好d學校幾乎無
本地海外low ranking既都叫可以試下

真實例子既networking
雖則排名係少d, 但唔係完全無用，placement network都關學院名氣事
咁既dilemma 比我都好難簡，但最重要既問題係，屋企既財政狀況可以比到你簡oxbridge
因為對我黎講，無funding=唔洗玩，比唔到幾年既self finance

嗰啲啦
唔通有同學?

咁如果純粹想報文科master洗底呢?
咁又有無可能

洗鬼理人點睇咩
照你咁講應該係bioelectonics/biomedical？
UMich 係美國大把人識,而且呢啲field 好多公司都係美國，將來搵工搵funding 都有優勢
不過Michigan 好凍

但係洗底係希望postgrad去一間比undergrad好既學校讀嘛
所以你要諗諗, 你目的既洗底可能只係個張master cert

Related field
不過唔同u

點做到

有無人同field 都係讀health science？

其實都諗通咗 感謝各位嘅意見
既然都咁明顯 都唔差在講埋 係呀biomedical
話說我起咗起UMich想跟個prof有成4萬citation 之後我search Harvard個Department Chair (萬2) 同我Oxford supervisor (2萬)加埋都冇佢咁多
呢點令我去UMich嘅意志更堅定
點都去UMich 凍就凍啲

IRE?

Biomedical算唔算

US PhD bachelor 就報得

US未必expect你讀master
反正US PhD頭2年都好多會係taught之後再research，同master好相似
不過其實亦都有好多PhD program好仆街會因為你冇masters而唔收你(imagine佢堆applicants有master又有bachelor，你係佢會點揀? 憑咩令佢收你一個少啲training嘅bachelor?)
所以唔好只報PhD，master都要報去play safe (除非你好exceptional咁當我冇講過 )
利申: ug想直跳PhD差啲中招

你入左到時我都要問你係邊既 個情況

Edinburgh 已經reject 我PhD，淨係派Master by research

好多高登/拉登仔話讀個master廢架

UMich PhD大大

又唔係 我係it狗轉field

即係你係bms ?

好難搵到comp bio既local傾計

身邊d fd想行pure cs多d

報十幾廿間phd既巴打 想請問你地係咪每一位prof都已經approach左？定還是淨交application?

唔會啦 基本上都會send email俾個prof (如果個網冇叫唔好) 但係好多時都唔會覆 係statement of purpose入面mention下佢個名同講下點解想跟佢都ok
都係果句 如果有幫自己寫信既prof同想跟個prof有關係就好好多

明白 因為我睇緊澳洲 我好似見到佢寫住要prof同你溝通左初步同意收你先好submit application

So reject Edinburgh now?

Master by research同mphil有咩分別

我老細都有四萬個citation
PhD 講network 同 publications
學校ranking 既野都係俾d 唔識既人睇
最梗要跟岩人

Yr3仲有得追 我都係yr3先開始同某d prof熟

主動d問啦 已經慣左send email都冇人覆

認真問 應該reject？

PhD reject 我原因係無master，老闆要我將題目一開三，三分一係Master by research 嘅時侯寫，其他留返係PhD 先做

我報嗰幾間蘇格蘭大學都係無 mphil 依樣嘢，佢哋research Master 得 Master by Research 同埋 Master of Literature

有d school MPhil 同 MRes 一樣做法, 又有d PhD 同 DBA同一種 format, 所以好難一概而念 要睇法每間U對自己既課程既設計係點

咁有咩問題，咪讀多年lo

仲有冇其他報咗未覆? 有嘅可以再諗(除非好快要覆)
冇就讀囉 都係bridge你去PhD同令你更有bargaining power，無理由空咗一年再報PhD架嘛

係 做呢d field本身嘅人唔多
身邊人做stem cell呀cancer呀

好

講得好
Thanks

我跟過proteomics 但係聽講computation果邊都水尾

所以應該趁ug呢年pub埋佢 mphil就做mri果邊算

冇research興趣係咪唔適合讀mphil

利申哂銀時知道自己冇天分又想讀上去

咁講啦，讀mphil 都係一兩年
有d 野話唔埋
之後會唔會培養到興趣都難講
屋企唔等你開飯
自己冇負擔咪去試下囉

土炮 PhD 已Grad 留名

找工作難？

master就完
考慮中
有冇讀英文既巴絲交流下

已放棄搵工，尤其係academic。

自己出嚟創業搵真銀。

我聽過幾個土炮
係academia 條路上都冇咩好結果

唉，搞到個個都離鄉別井讀

唉！離鄉別井都可能唔掂。我依家好驚，因為題目超級冷門

我都係乞食科
有時自己諗，既然為興趣唔係為錢，咁餓唔死就夠架啦

報冷門master
Polyu
雖然次次application都爭崩頭

報美帝乜消息都未有

Interview應該有架啦wor?

日日做research

無

我報個間直接話3月15號出結果
好緊張

岩岩收到econ MPhil offer 又要溫返d數

美帝好似通常唔in

我果科通常都無interview, 不過我知有幾間鍾意in人, 不過都係水泡黎

可能睇科同school, harvard business school, duke, northwestern 有phone/email, 有d 係吹下水 探下你口風去唔去 但唔係決定性

有school會用skype in

我傾就都係用skype

喺四大返工，啲研究生朝早八點幾返到個Lab，依加都未走

如果有得係lab訓應該個個帶晒睡袋

我成日準時走

幾時先到四月十五

等你讀phd再講

佢個lab唔同你地個lab?

竟然有Oxford Skype interview invitation...
好感動

多謝巴打 我一定會好好準備

加油呀
可唔可以分享下報之前做左咩準備
我試過電郵聯絡其中d做相關研究既prof都無人覆 唔知係咪寫得太差

apply咗美國，等緊，有一兩個offer喇，不過要讀五六年，真係唔知去唔去好⋯⋯

咩U同咩科先

岩岩收到水泡offer

Glasgow 問左位大學副校，佢話可以supervise 我

佢會唔會無時間理你?

乜都無

過來人表示跟個大粒佬做fyp係理都唔理

真係忙到pk r reference letter都唔覆

不過都好 差d就想跟佢

So far 佢每一份email 都係幾個鐘內覆到我

一日仲係waiting一日都仲有希望

11間是但一間有都狗沖
唔想無書讀

你報左邊十一間?

Political Science. USC 上個禮拜in完未有消息，UVA發咗offer.

Wisconsin
UMD
BU
WUSTL
Penn State
UCLA
UC Davis
UVA
UT Austin
Vanderbilt
Rice

應該重有半個月出result, 有d 無interview

BU 係boston?
間間都係勁野黎 (唔知你果科 lol)

係
top15-40
而家好驚

Vanderbilt好正免報名費

手足報d學校好top

入唔到有咩用

下年都報US PhD,不過engineering

我之前花左d時間分boston university同boston college

我之前花左d時間分boston university同boston college[/quote]
其實有咩分別 唔識分

weekend可以抖下先

其實有咩分別 唔識分[/quote]
兩間唔同的學校黎

其實有咩分別 唔識分[/quote]
General boston college排名高d, 但subject 我唔熟 要問番熟既巴打

General boston college排名高d, 但subject 我唔熟 要問番熟既巴打[/quote]
唔係喎, 好似general univ都高D

唔係喎, 好似general univ都高D[/quote]
我睇而個

可能唔準啦

報左3大其中一間 已被potential supervisor告知無位收皮

唔係喎, 好似general univ都高D[/quote]
PG黎講BU好啲
UG BC好啲 私校 學生少啲

PG黎講BU好啲
UG BC好啲 私校 學生少啲[/quote]
even econ都係BU好
不過BC都唔差既 有top 50

even econ都係BU好
不過BC都唔差既 有top 50[/quote]
Thx巴打補充

呢個post講緊grad school所以用grad school角度講

數學BU應該係top 50, BC應該係100以外?

其實咩人會讀pt PhD？

認真我未聽過人咁讀

X2
番緊工但想尋求真理嘅人?

Btw就黎1001可以開2

我諗住改一改個topic, 唔止PhD, 有興趣做research都可以入黎傾。

Btw我知有人認得我 咪爆我出黎呀

MPhil 都得

係，BU Maths高d

Master都得

我見Polyu某學系有7個pt PhD

咩field? 我好奇想知

工程

工程同soci science做法好唔同，所以有都唔定

推下先

都係工程？